香港嘅工程完美體現貧富懸殊問題

香港工程界肥上瘦下，係癡肥嘅肥同埋埃塞羅比亞小朋友嘅瘦。做client人工高到傻，OT少。乾收銀不斷賤價接job，個個做到狗咁，考完牌先得個30k，但係就要你萬能，乜都識做，名又要你簽。成日俾人屌design廢，大佬， 夠時間幫你做先得㗎，一個人幾隻job，1 TB Hard disk都唔撚夠玩啦。

然後做政府根本痴撚線。未考牌嘅助理工程師(AE)可以高人工過出面考咗牌嘅工程師。考完牌仲癲，70k。畢業直入政府嗰班，最早26歲已經可以70k，MT program咁款，OT又少，根本仲正過做醫生。

當然無可否認政府呢班工程師係有咁上下實力，畢業直入嗰班都好叻。但係同一行唔同崗位，人工可以差咁遠，根本同香港貧富懸殊問題冇分別。

7萬好正常 搶人才就緊係高價搶

你唔講下中電港燈都大把叻人啦

讀書都有分高低分啦

出來做野自然有分邊個咩都識

邊個識少d

成行都層壓式，賤價接job

所以一車車大學畢業考TO，WS

見過有UST grad考政府TO，係咪TO都開始要高學歷？

認同，不過有得轉政府都想轉，再高一截

真。如果要搞貧窮問題，應該先搞掂公務員同出面私人市場太大差距既問題

工程9真係所有部門 分工都係on9
中高職已經係做show為主 無事搵野搞
搞到下班既癲晒線

比個全香港最離地既職業水左入黎
成班讀唔到書既人走去做老師，性格又差 讀書又差
然後一畢業拎31k 買車買樓
跟住年年跳point同世界脫晒節 唔知社會既貧苦

最攪笑係唔識讀書去教人讀書
上班主任堂教人理財草錢 自己就係咁買名牌 買靚車 用自己既收入做標準
教人處理情緒 但原來自己都唔識處理同同事/校長/學生既關係
最慘係亂咁幫DSE年輕下一代揀career path (揀左工程真係仆晒街)
最後根本幫唔到DSE既學生

近幾水 intake master 都有

vet下個design，問下junior問題，聽下present，就收幾皮。有啲仲可以講得出：你能力唔夠咪OT囉

畢業直入嗰班，有近一半係因為有八達通嘟咋

係咁嫁啦
有料咪考入正苦做ae

有獲比下家食
日日要開19會 然後另一邊又追你進度
開得會黎 無時間管工人
工人亂黎 出安全問題
又玩一堆花神
無限loop

你講得岩呀
出面私人市場都好多年冇跟通漲加人工

男嗰班又真係叻嘅。不過八達通都partly true，聽過有second low入。

開撚完會都就嚟收工，收工先開始做，戇鳩鳩

男嗰班一定係最top呢個我認同
但你睇政府engine同大學讀engine個比例，就好明顯係有30-40%係靠張八達通入去

個男女比例

2013 年 做工程 份工30k
2021 年 做工程 份工 30k

但係樓價高左一倍，點解我份糧跟唔到呢個工程嘅利潤

樓價高唔係因為成本上升咩，唔係因為通脹咩

迫害high dip仔

政府果d 工程師位根本唔係正常人入到
唔係靠關係 就係要超勁先入到 不過通常係關係多

做工程=公屋平民神科

準到不得了，過撚左九年政府engine加左皮幾，出面可以郁都無郁過。乾收銀grad e價錢都係一樣，收分低係有原因的

咁香港真係冇咩出路既
律師/工程師/會計師 全部都係得最TOP果班叫搵到食
但做到最top既又有幾多?
除左政府工 平凡人真係冇咩出路

好快個分低撚到d grad e唔撚識計數，乾收銀就會冧檔run唔掂

教大平均收20分

唔敢住香港啲新樓了，啲數靠grad e出死撚得

根本顧問低人工自己攞黎 成日報job個價已經爛 aecom仲夠膽死平一半做爛市 做到隻狗又賺唔到錢
呢d仆街公司冇撚用

當班唔識計數既grad e都升到e既時候，相信就好快冧檔，d野亂鳩咁黎到冇人知正路係點做到時候3322都入到civil

aecom近呢幾年比人屌垃圾design 屌到暈

多謝沙A，間接令大家做狗

呢個好笑
但事實又真係咁，亂鳩咁嚟

乜都要RSS重新屌過哂

想vet下3322 grad e出嘅design，一定好有趣

冇叻人，完

咁既人工咁既workload, 想有咩quality出到黎

有牌3萬...???

真係咩？

想問外國工程有無類似情況
利申想做工程9（外國）

個價賤到grad e都養唔撚起grad e乜柒都唔識仲要做幾單養自己 冇時間研究鳩黎就一定 堆仆街業主就一定揀最平 到時仆街唔好走黎問我點算
一日仲係價低者得呢行就冇撚得救

33k做兩個人份量，又要簽名，做埋我嗰份

科文都唔止丫？ 30k ?

真心咩

做工程係俾你用嚟搞技術移民出國做上等人，
留響香港真係搵笨柒

賣鞋可以幫到你

無閪入撚到咩

1997~2006年，engine就係收嘅呢堆人，
問下班老seafood啦

個個月賺到笑仲講工程狗
收皮啦
想人唔入行
你咩居心
想競爭少啲

03年civil仲收緊狀元，大家當神科，連claw都有。睇下宜家成行折墮到咁撚樣

呢個真
由其是佢地依家so called搞男女平等 為左chok個男女比例
太少女讀engine搞到明明能力廢過男engine都可以入到去
好老實講 女讀engine唔止正苦啦 除左收銀之外真係宇宙通行 因為收銀都幾多女下
去client易唔講啦 去十仔都比D師父錫住
女既乜都唔識 D師父: 唔緊要喎妹妹 慢慢黎
你試下男既落到去乜都唔識 比D師父撚到傻仔咁都似

cls 讀完master 去做to
不如做m記經理啦

點會唔死呀，行完scheme出去讀個nursing, 入big4讀conversion, 人工仲追到繼續留係到涯果班做工程真係為建設香港咩

你講緊03年定13年？
03~06年果陣，d人寧願要poly hotel management hi-dip，都唔要poly civil BEng offer
當年ive civil hi-dip無人讀，CE full cert就收，ive得70分畢業都上到U

Eng grad 行已轉 多謝各位提供笑話

我老豆就係政府做，好得閒，份工就係周圍鬧人

TO max成四萬幾，
五天工作準時收工，
一直都有一班有牌工程師衝入去政府考TO

轉左咩

轉咗咩
點條生路嚟參考吓

轉咩都好過工程

十幾萬讀個master
去做個point 9 starting 嘅位
無大志到咁

冇牌都50k啦 考到牌嘅移民啦 貪香港香咩

政府人工仲高過有牌工程師；
工時又短一半以上；
返工時間搞副業好過做一個大志但搵唔到錢的工程師

做TO 起碼work life balance

唔好害人啦。情願坐住做ta搏下教席做教畜都好過做一世ae

成個香港既所謂成功其實都係建基於剝削

女要入政府
易過借火

移民都唔高人工
外國根本唔需要咁多工程師，要it9多

慳返個十幾萬
早兩年入去跳多兩個point好過啦

整個網店炒下股
仲可以笑下班係到OT嘅「工程師」

我諗都坐低要有返個second up嘅

Agger
Taught master

Kai仁人工高到傻

連出面consultant嘅associate director都會紆尊降貴考政府工程師位，同啲26 27歲嘅後生仔平起平坐，你話幾病態。

成個行業究竟咩人run緊project
FG 一打十

新屆嗰啲真係慘到仆街，要有taught master先可以考ICE

岩岩收工睇到呢個po

日日番工7下7下 多數野雞大學學位

真 前世做錯野今世先係香港做工程狗

香港最撚On9 係藍領人工
點解低過你班寫字樓傻鳩人工咁多

政府好日都唔計數 做親都溝通寫文整powerpoint coordination
請個有基本知識 識講野溝通能力好嘅
好過請個first hon 毒男啦
根本工程溝通能力 > technical

加油巴打，i know your feel bro

比學會玩到殘，仲要加高門檻，可以再剝削得再勁d

人工仲要無加過先好野，趕鳩客

咪係又有學生妹食

咁搏做乜，你senior 有冇同你一齊沖先

同政府N展夾過就知佢問埋d野可以幾撚咁無里頭幾咁layman

洗撚做咩TO 同AI 做咪得
最緊要幫丫sir 做學會野

其實係 93

真，的死教畜

就嚟屙屎唔出都想賴教師

我留意到樣野，呢家乾收銀最勤力果班通常有d家底，富貴就未必但唔仇買唔到樓，完全係佢地屋企人扶持住工程界，代老闆出部分糧

其實大家返工堅持準時返工放工，做唔晒d野就老實講話做唔晒，同老細講要多d人手
平時返工做野就真係100% focus

畀人屌唔好咁上心

一齊堅持先係出路
有人搏上位做牛就杯9佢笑9佢，有source都唔畀佢

各有所需姐 it都唔係大哂嘅 應用方面好多時工程佬係用家 btw香港嘅工程只有building services
睇地方囉 it9當打去到邊都搵到食係正常 btw未來統治世界應該都係起香港唔被睇重嘅學科 包括electrical engineering cs biotech

開會開鳩晒d時間又係鳩咁俾人追功課

保身避責任啫，佢地入得去都應該識唔少野，有咁上下quali，只不過講多錯多。寧願講野曖昧啲扮傻帶你遊下花園算啦。

or 建基於建制

出邊班20平均分既教大老師以為自己溝通能力勁撚晒出邊班大學生
以為自己教師發展日進修下就好多野學好忙, 但工程DESIGN日日都係新野啦, 行SITE落地盤隨時有突發野處理
離地到仆晒街

扮傻喳 你估佢唔識咩
有d 野佢唔講得出口 米要你講出口囉

金鑰匙🔑，好好珍惜呀

望下AI 人工， 學歷要高同人工，仲嚇親你

好過叫人讀soc sci

真
2013年M記雪糕幾錢？
2021年M記雪糕又幾錢？

咩叫八達通

nursing 先係呀

West

香港根本連大陸都跟唔上
香港工程世界第一
炒樓業

Senior 返左屋企訓覺

資本主義就係玩剝削㗎啦ching

engine 一grad 就入到政府？

政府見習工程師

識人起housing行scheme 佢嘅日常係聽廢老投訴/安撫佢地 同埋練英文 佢老頂日日叫佢練英文 冇野做

政府eng人工真係令人流哂口水

懷疑香港退化返去奴隸制，senior準時收工，junior要食合味道

ceg

年年都有D咁既人

我係女都濕撚哂

邊屆

之後ae
再1年升e

日日見到好自卑

依家工程仲做大樓咩
要做梗係做A&A 啦呢個時勢
同Prop man打好關係
叻既自己接埋黎做
長做長有

最緊要夠浮
講到咁撚實容乜易俾人抽後腳

其實我覺得，好難定義咩係叻唔叻。

好多人technical好勁，計數讀書好勁，但問題係政府做嘅野由頭到尾都唔太需要technical勁，反而係應該要有d planning sense，對policy對經濟發展有理解先啱，要識面對公眾，要識同其他department/bureau liaison

所以，你搵班first hon入去，畀你計數計到愛因斯坦咁都無用，因為你入去都唔係計數嘅

資源錯配先係問題

利伸：報緊工轉行

考到牌先有33K
屌你人地nursing讀完馬上有33K
人地教畜搵到教席又31K,仲要輕鬆上70K

工程
特別係E&M
我冇野好講

政苦仲玩緊價低者得帶壞頭
一堆堆工程送比賤價中國佬做

跟住返手去立法會話超資延誤又有錢收

點睇高效能建築同綠色建築既前景？

係香港會教人理財，處理情緒，為未來做選擇既老師十個都唔知有冇一個

你搵個做到狗咁撚樣嘅人傾咁抽象嘅哲學話題，just kill me thanks

考唔到AE 咪仆街囉,轉定行都得
今年政府AE位咁少，CEG成2X個，AE得25個，都唔知出面點爭入去

其實係大家睇唔到大家要做d 咩所以先覺得人地唔值姐

做client 你見佢人工高，福利好，但做client side 要嘅條件真係唔係個個所謂嘅工程師（考左牌/未考牌）都做到。人地係睇緊一個full picture 成個development 點搞，點去做branding, 點樣令到個development 有賣點。我指嘅client engineer 係指head office 果堆，唔係講緊駐site 果d site engineer (詳細你可以睇下jobsdb d client side 請工程師嘅description)

做consultant 由零design 做起，夾好多個parties designer, 而家除左出圖，仲有好多design 野做，contract strategy, feasibility study, planning and engineering study. 唔係話你做contractor verify 一下consultant d design 果d 就叫識design。

以前做contractor 果陣我都成日覺得consultant / client 好廢，無撚用，但其實你做到去果個field, 就會知道果一層嘅人有咩辛苦嘅地方

利申：有幸可以由入行做contractor 轉去consultant 再入到client, 每層真係都有每層嘅辛苦。不過係咁多公司都係有一個共通點：presentation 叻嘅人都係上位最快果d,因為工程界其實都係sales , 你賣到藥俾個客/上司，就會有水俾你做

賤價consultant、搵grad e畫9 design一件事
出嚟收貨班友人工高幾倍，suppose就係守後門
結果仲係搞出紅磡站呢d事

好多時毒撚做政府會仆哂街 唔識講野講錯野可以好大鑊
搵個話頭醒尾嘅會岩個環境好多

比經驗你考牌

識得有個做client side 有 MASHRAE RPE MHKIE REA 等等title 做咗幾年都係去咗考正苦 btw做正苦點都好過湊老細嘅 比班廢過自己嘅人屌黎屌去 24hrs on call
屌你老母 屋企跳mcb都要幫佢analysis 同計數rectify 相比之下做正苦e簡直係work life balance

我十年前以為呢啲有得做，唔做乾收去做左一年左右，發覺仲難做，一個人成佰單project,最後又做返機電了

唔敢講正苦養廢人

但正苦班人, 人工完全脫節

有心做 sustain 同 green building 去外國玩
香港鳩做

係教畜

支持

支持工程小狗同我一齊聲討教畜

好好前景，如果你有留意政府施政報告同埋d 大發展商嘅年報，間間大發展商都有d 碳中和commitment, 特別係新世界鄭志剛，而家個個新development 都用好多錢玩sustainability, 恆基恆隆果d 都跟風係咁使錢去搞。

如果你有留意有關sustainability 嘅新聞，你見到咩K11 , skycity, H zentre 果d 全部都係用好多錢去做sustainability

資源錯配

我都覺A&A先有得密密汁
但你叫班剛畢業既大學生做A&A佢地理你都傻

計net profit做大樓個班

咁就要養毒撚成世

屌佢老母 仲要係啲學生面前扮辛苦 呃9啲學生

聽唔少C+10減人工都入政府

nursing hi-dip就33k
工程狗要放棄3年社交，
仲要考到牌先有人地hi-dip出嚟起薪點

我都知 Sub仔報標報到design and build 咁
要個中間人有咩用
Consultant同condom

Lm

你肯定 C +10 有 70k？

晒鳩氣
鬼佬就R&D果隻engine
香港果隻就互相踢波，鬥平鬥賤價鬥快起貨

咪即係 世界仔
香港工程世界第一

政府iow 人工都高過出面d se

冇 如果打工的話

香港邊度有AI 工 hknoit

好好咩身邊朋友屋企人做生意好好搵喎
佢係勝左唔洗點做，同埋做官做到惡哂

香港工程界啲女真係離地到外太空

唔好亂講野好播

係technical director啊 點止associate director

點解政府工程成日超資都唔炒人

sad but true
社會不嬲咁腐敗 貧者愈貧富者越富
去外國做輕鬆二等公民好過香港做一世服務當權者有錢人既廉價奴工

你想炒邊個?
無論港英年代定而家, 超支點都唔會歸咎係政府問題

識做梗係做RSS

咁iow都要好多年年資嘅

你去外國車廠做下就感受到咩叫 engineering

一睇到八達通就諗起俊和班築夢女生

BTW, 用股市估ATM嗰班先係叻人

有冇咁撚誇張呀？
Technical director 喎

紅磡站咁多鐵一定好安全
政府工程C

正苦人工跟通脹就脫節 私人公司就開心年年萬三萬四請fg

最好笑的係政府個班budget同technical咁好都超資
香港工程人員應該要檢討

畢業入嗰班有啲係first hon（男）一係就女

勁？唔覺

依家當年同屆宣晒誓爭住做港共人 我屌

去到外國真係冇興趣做BS

總結
香
港
工
程[/size=6]

瞓啦柒頭聽朝起身繼續做狗

over reinforcement 未必係好事

當然無可否認政府呢班工程師係有咁上下實力，畢業直入嗰班都好叻。

負皮，PM 都唔識叻條撚

睇得最通透係呢位

唔係個design出錯
係牙蛇無睇實去左飲茶，鳩收貨

呻完聽日好ot啦

清 好心水清
我覺得係香港仲算係藍海市場

其實大判同sub 仔關係又係好微妙，main con 要你報到design and build 咁係因為main con 佢真係唔會使咁多錢請堆technical 人去做d submission 呀，design 咁。佢地係需要d 人coordination work, 熟statutory 。sub 仔只要專注係自己果個field 做到最精就可以。一個main con 如果連d technical 野都自己做，一條project team 請一百人都唔夠做

同埋老實講，就係呢d 架構，每層公司先有水搵。而且，呢d 先係做sub 仔engineer 嘅value, 如果唔係sub 仔使撚請工程師，直接搵落手做d 判頭得啦

陳x 泉？

緊係啦，其實不嬲都係d 未有人關注嘅野先最易搵錢

講真起大樓做計structure, bs design 果d 呀豬呀狗consultant / contractor 都識做，所以咪個個鬥平。而家好多細contractor / consultant 都係d 以前大contractor / consultant d 大佬出黎開，你識做人地都識做

但做sustainability 就唔係個個都識，因為sustainability 真係一個life cycle design, 範範都要識，範範都關事

香港有邊行唔係肥上瘦下

無撚有錯。

不過我覺得肥上瘦下係有原因，高層佢嘅value 係佢嘅connection, 係market 上嘅影響力。

講真你話hand on operation 野，好易replace 到，求其搵個fresh grad 係同一個專業grad 嘅train 幾年都搞掂

LM

考到牌得30k 止唔止得咁小呀
出面做管工做bsc做pc都唔止啦

教畜

班老師好多都係水鳩你入左U先
幫自己間中學chok入U率
唔會真係理你果行未來點
應該咁講 佢地根本唔知其他行業同社會上面好多野
因為佢地成世人就係浸係間狗屎咁大既學校入邊
當然都有D真係好好既老師 但少之又少啦

政府E 高人工好多

算啦 尤其批鬥以前啲老師 不如比心機轉行加上依家敎育好敏感下 冇以前咁好做

成個post最撚好笑，係無人話下班師傅，依嫁阿豬阿狗都拎著個B牌同A牌。但大部份人係唔識例。

老老豆豆
我依家equip緊呢方面既知識
真心想係呢個行頭搵出路

依家個個上市公司都要講ESG
相關物業既配套都要Upgrade 去到Sustainable 既Spec , minimum energy performance

Existing Building O&M 既角度又會繼續改建配套

其實真係有得諗

UST GRAD=高學歷?
巴打訓左幾多年?

依家ACO都一堆港大入啦
你TO高6個pt starting
Degree grad入到仲可以慢慢考其他
其實已經算係幾美好

TO都爭撚到閪

c牌都唔會記得晒啦
考試果陣就記得

呢個情況行行都係嫁啦

鬼咩，之前政府戇鳩一下推十大基建，工人缺過乜咁，個個雜工扮靚仔，靚仔扮中工，中工扮大工。你唔請分分鐘唔夠工人做野，咪個個判頭明知佢扮大工都焗住出大工價請。特別係最後十大基建埋尾，單單政府project都覺得人多就起到貨，搞到個個新入行未滿師圖都未識睇扮大工，

咁講 ramboll cundall 果堆應該發哂達

唔好講到Ｃ牌就一定識例

屌 好心你聽完連登仔講野都用個腦過濾下先啦
ACO 鬼有港大人入咩

再高一截

TO 係好多 degree holder 爭，HD -> part time degree 真係佔大多數

上市公司要ESG 就已經唔係新野，不嬲會計界big 4入面都有少少engineering 人幫d 上市公司做呢範

Existing Building O&M 係近年政府同商界都大力推嘅。有心入行/入場咪留意下d retro commissioning, existing green building qualification 嘅野。

不過而家做sustainability 都算係比較係monopoly ,都係某幾間出名公司先多job可以sustaiability 自己run.其他公司都係當sustainability 係dessert , 半賣半送俾client

恭喜巴打 脫苦海

明明 HK BEAM 仲早出世過 LEED
但 LEED 依家全球贏緊幾條街

當然，有一班人係紙上談兵。

大佬呀
職責唔同人工就自然唔同
你會唔會覺得小型貿易公司嘅Administrative Officer 同政苦嘅Administrative Officer 應該同人工？

𢭃雞碎咁多黎交稅黎養d垃圾公務員返工炒股票
食屎啦

唔關事，有個牌起碼預你正常對答，有d人真係非正常對答，有時唔記得要check一check係無可厚非。

你咁講，英國佬個Breeam 仲早，係香港直頭無人搞

不過LEED 老實講我覺得係全面過BEAM, 同埋真係有個flexibility 去睇返每個地區/project 獨特性。

但sustainability 唔係淨係講緊BEAM LEED WELL 呢d green building certification, 仲有好多範疇

概念正確，香港工程需要你

成堆顧問班讀書仔啲 C0H0 都係簽番黎

回塘囉醫生都有回塘時啦
有牌=考試果陣好有心溫書者

睇左5頁
我就係今屆poly engine grad

我根本最差就係數學，m1m2 根本都唔係好識計，唔好講phy 個啲，讀個engine degree 係為張沙紙only
（我就係你地講個啲連數都唔識計靠低分入學既廢9）

完全對前景好迷惘，諗住先做其他自己想做既工，頂唔順先入番行做工程狗，各位巴絲有冇建議

好過做MT 同醫生

咩工種都好。最勁嗰班當然會高人工。

工程唔好做之下⋯

各位巴打有乜好介紹 ？

利申： 唔想籟共 ⋯ 但可能黐住民賤 或 紫荊黨 真係有得easy living ... 講嘢夠賤就得

政府連經濟差都調節唔到，仲唔係脫節?

咪又係外判食曬

你係教畜批鬥師，所以你要加教師, ok ?
所有野nursing + 教師

人工下，你未又係會做
教師高過你lectuer 同大學TA , professor

我尊重nursing wow

BREEAM 太本土化，global pr 又搞得麻麻，基本上英國以外都無人想用佢，香港 BREEAM AP 同 Assessor 人影都唔多個，annual fee 又貴過人
Sustain 根本係 policy issue，不過香港最多就係樓，常理都一定由樓着手，renewable energy certificate，demand response 都大落後

不嬲都係，但我都見唔少判頭做到賣車賣樓破產，特別係十大基建果排。一個盤其中一個分判閒閒地養緊百幾人，每個月出糧都3百幾萬，上家唔鬆俾你好易玩完

Ching 係咪LEED AP?

真，
屌你的教授仲要出紙

全部高人工 但係食政府機制梁

DR 都算有中電幫手推下，個incentive 都唔錯都多業主肯玩

REC 同carbon offset 而家中電都有做

其實中電做sustain 果面真係比起港燈行前好多

雖然我成日覺得賣電公司玩環保十足十痴線佬，一邊想賣多d 電收入多d, 一邊又要環保d 唔用咁多電

咁nursing 真係值得比呢個人工既
但教畜就

咁consultant個角色係咩
香港工程搞到咁多層最後咪想整個灰色地帶
壓價，點解做業主個班可以無咩technical同常識
改完又改，開會個開支已經夠請多幾個打雜
根本成個行業都係無傳承
大家亂咁做 所以香港工程真係好專業
炒樓樓

做sustain 呢行。green building qualification 大路果d 都考左，BEAM LEED WELL 3 star Rcx. 其實green cert d 牌你諗通左個concept 個個國家果個評分機制都係大同小異

最onj 係班工程公司老細都唔係搵好多
搵到錢都係用去炒炒樓
所以炒樓 》》》做工程狗
工程狗只係顯卡 被人 掘礦
咩牌都係咁

大判少數計

BS係咪喺外國比較少比人認做專業？

將client 嘅objective 轉化成design, 再去實行。

我當年做contractor 果陣咁岩做緊十大基建，單單都design and build, 我當年同你而家嘅諗法一模一樣，覺得consultant d design 係廢

不過當你做過consultant 同client ,你就知consultant 角色其實都重要。你由點將client 想要嘅outcome, 轉化成design, 由planning and engineering study, 到feasibility study, LCC analysis 幫業主計下抵唔抵做，之後用咩contract type 最benefit 到單project, DBO, BOT 定detail design?, 去到出圖紙出tender

做contractor 果陣可能成日都會覺得designer d design 成日都有錯，但其實佢地背後一開始做design 果陣好多野係未定實仲好浮，thats why 而家多左好多標都係做D&B, 出個scheme design 將個design 過程同埋contractor 一齊夾，去做一個workable 嘅product

你老母係私人市場仆街

正苦唔脫唔通私人市場脫？
市場決定人工 脫唔脫節一定係reference 返個私人市場價架啦
唔止工程 政府大部分人工都離撚曬地

你見cibse 其實都係比較新嘅學會，同埋真係無咩外國人會charter cibse

望下aco co 個d 人工就嚇死人

中電搞環保算有一手，順手借環保搞埋 corporate image, 不過始終唔及 deregulated 咁多野玩，依家中電搞咁多 investment incentive 等等某程度係滿足番 SOC 續約要求
HEC 不嬲古老石山，仲點會搞咁多野

單單job都run唔掂嫁喇
無所謂嫁
反正請隻grad e幾乎0成本
做唔掂未擺多兩隻囉
又唔洗花時間成本去教
唔識未俾出面啲client, BD 屌下先
而家邊隻grad e 唔係俾BD呀sir屌出黎

人工咁多年唔洗加 OT錢又唔洗俾
scheme A收資助又慳一筆
疫情又可以問政府拎錢
做夠2年上名做T3
左手收你人頭費
右手繼續俾design work你做
win-win老細驘兩次

有閪另計
做工程有閪 唔係叫八達通
直頭係免找數信用卡

其實係，加上佢有max. profit restriction, 佢使下錢搞下環保，增加企業形象係一雞兩味

thats why 我覺得d 人成日話兩電一鐵好做，我覺得hec 一d 都唔好做，以前大學同班同學仔有一d 入左hec, 有一d 入左clp, 都係clp 果堆上得快

其實係新界多地先咁多野攪
HKE 港島，香港中心需要搞咁多野咩

再望下aco co 日常工作

出面個價咁西有乜計

所以，香港工程專業

政府D BS咪又係成班傻閪鳩做
ON99計埋HOUSING袋成9-10皮
叻人??? 宣誓就叻, 出去一半人工都唔知有冇

利申: 前政府A

aco未見過佢地每日做野多過半個鐘
而CO 就執下文件行下又一日

搞多啲野咪多啲野要 mains
又要請人即係又要洗錢 不了

笑撚死

睇工作量
如果你以私人市場睇返政府人工就覺得出面low paid
但你如果以政府工作量睇返私人市場就完全over paid
所以你見上年政府停左工一年，對社會影響跟本就唔大
btw, 你有無見過私人公司可以係office 開住cam 教個女做功課，而係無人理，因為入面係常態

Professional grade先癲
個個做兩三年有housing計埋mpf就9皮10皮
實質大把人無料到只係鳩做，頂多叫presentation好少少吹到兩句（以engr黎講）

最需要叻人既consultant就得d底層做
成個行業失衡，咁既香港仲邊有競爭力

講呢d有撚用咩
私人市場個價就係仆街到極點
10幾k請個fg 做幾年唔加人工又請過一批新既
佢老母自己攞黎係抵撚死
做乜鳩政府工要同佢地比？
私人公司佢唔好快d去死？

搵個AE run大樓做埋design 得啦
事實就係咁

所以樓主標題係好岩
政府工同consultant 人工根本兩極化
資源錯配，點會有前途

Client人工都叫合理，但都仲低政府一截就証明幾癲

知唔知咩叫供求問題
你話出面價閪呢個係市場自我得返黎既平衡
就以藍領黎講，而家學徒由5~6年前得7000
去到而家12000~15000, 你又會唔會去做？

高過讀咁多年書又要實習既醫生

工程師 一般人同入政府畢業後十年太約咩人工？

宜家做緊client?

你咁樣都話係平衡我都冇咩好講
一個AE就可以做埋大樓
依家出面d藍領入職都唔止呢個數
仲有就係佢地學識會加得比較快

你做緊? 定聽返黎

所以做BS個班就算港共叫佢地做狗都冇可能走
出到去人工一半都冇，所以入政府真係正，但悲哀既係成個社會冇曬前途，蠢人叻人都爭住做政府，全部變曬廢人

唔知EMSD有幾多PROFESSIONAL GRADE走呢
我估0個

呢行不嬲做一派就要係咁轉咁價先識高
除左政府外，政府你係智預測去自己大概幾歲拎到咩人工
私人就要努力係咁轉

走條鐵咩

宣誓都有少數人走，通常都係未過3年先會走，走得都唔會做consultant啦
不過長遠政府都係屈好多，証明幾咁on9

係私人市場搵份差唔多人工既難10倍

EMSD 出名hea, 咩都外判正係識出email 追判頭

政府最屈機係，你退休後，會keep 住用合約請返你
繼續高薪

唔使中年驚比人炒搵唔到工
有冇實力都好做政府工長遠黎講係好
有時間照顧一下屋企同小朋友

19年前就係

老鬼咪有機會搵返差唔多數
年中唔少老鬼減薪都仆入政府啦

宣得就有第二樣，遲d又要咩春國情班，頂唔算，不過如果我有仔女可能唔係咁諗
btw遲下政府肯定會洗曬d錢，而家d錢根本為洗而洗，過立法會完全冇難度，洗曬d錢政府工仲有冇咁爽就唔知，不過識諗既當然有得賺就賺

點走 人工隨時減半

明日大嶼一舖清袋
想睇港共爆煲

咁應該點做好

有仔女仲留港做政府狗
等佢第日個仔一係做小粉紅
連讀私校，i school都同支那仔做同學

一係就送去外國無王管
變到好似梁齊陰咁屌自己老豆老母

政府工程師都唔好搵??

不過以我所知唔少都係有實力嘅，關係呢啲就道道都有。

你做師傅都緊係錫住d女啦
唔親錫住d毒撚工程仔咩
見到都起無名火啦仲錫住
利申：毒撚

點解我係女連interview 都無
利申 second low

一齊堅持

C 牌 唔識計volt drop 見過未

雞燉翅 有八達通果d 得個樣

13年8000蚊呎 而家20000都來
3倍

轉邊行？

好認同presentation叻係最重要
毒撚如我根本唔適合做工程

你係外國讀緊engine？

都係唔明……

TO要有master已經係基本好多chartered/行完scheme都做TO

其實唔洗去到professional grade
EO rank or equivalent 都係 入職3x k 過幾年升都58k max 7xk

唔使大波，露下腳已夠入

想問吓一個有牌E係咪可以同一時間簽幾單project.

佢哋指如果女人唔係女人就入唔到

靚？

食物鏈底層班supplier連飯都要飯二手飯

想有競爭力工程就唔應該得翻construction 啦
我諗成個地球得香港工程會單一到咁既程度
係mech ELEC degree 塞埋堆BS 野入去

Chartered 咗都做TO？條友都幾廢下

政府工程師吾做呢d會做咩呀，有野咪推晒d鑊俾contractor/consultant

又魚蛋論
利申唔係公務員

聽聞TO六成係master holder，兩成有PhD，兩成係degree holder/HD holder

啱啊
最好政府帶頭再減人工
等老闆賺多啲

屆屆都係

housing 啲樓由啲乜鳩都唔識嘅TO run program添

做RE,T5個班咪有囉
唔係就係去到一線大判PM,乾收TD位

10個C+10都唔知有無一半，年年都chart幾百個出嚟你估邊一邊d位加得快
早幾年政府退休潮+沙士後基建真空期個個轉行
先有政府易入情況

而家AI,TO都餓狗

好多人都冇大志 但要怪就怪出面嘅環境過造成 乾收銀同main con永遠有開工冇收工 一個人做十一個人嘅工作 上頭只會覺得平時都係咁做 即係行得通 但佢地冇諗過一開波已經係錯 只係不斷有人將黎個錯嘅方向帶落去
D人成日話政府高人工 但政府係將個salary調節到同出面環境一樣 係香港嘅私人公司咁撚閪 全球黎講 個政府係好撚賤 但仆街講句 只要你肯做自己友 佢地一定唔會侍薄你 其實已經好難將個咁唔健康嘅行業轉營 當班私人公司習慣咗壓榨 冇可能返到轉頭

戇鳩先做

有撚

政府工程師勁?真心想知邊忽勁

政府果啲係上cto，你恨唔到㗎啦，
工程永遠都係識人好過識字，
不過識人就一係55波，泊錯碼頭就係咁先，
識字就永遠食你唔飽，餓你唔死，
自己揀

我前EMSD同事成日做到9點10點都未走wo雖然出面公司都係遲走
而家仲覺得政府E hea,你考入去做下先講
利申：政府E, 曾經係EMSD做過

政府pro grade意思係架構入面同醫生、律生平起平坐
我覺得政府個班唔算overpaid,係出面個班underpaid

不過政府工最痴線過左3年唔求升返工幾咁hea 同hihi你老細都無你扶
除左cut OT(某d officer以下位），發放邊疆根本耐你唔可

client side工程師好多唔係做technical工程野（BD GEO就多d批則野搞嘅），project管錢管進度，品質基本上落哂去RSS到
其他好多做sells包裝好個product問上面擰錢同做報告。最叻個班咪要同777交數，上下立法會被人屌所以真係present同coordinate野多

早幾年已經見過thei pt degree入去到路政WSII，ust做AIbs mechan EM入TO ABSI個邊個情況好似仲嚴重

咪最下面d人 所以你話求乜quality

靚都算，有d連靚都無都考到E

一言驚醒夢中人

PhD 梗係去 VTC 教書鳩 fing fing 啦

即係人地做中小型生意 可能一年都賺幾百萬
佢咪百零二百

又唔見佢學小學派位
女人亂政搞亂香港

當然。不過工程呢行好難咁樣一概而論，實力差距同人工差距不成正比。

做到咁夜個d, 應該本身自身唔識分配工作
簡單d 講，係私人市場根本唔夠level 上位
但政府睇年資用人手，比人夾上硬做。咪會搞到咁

其實宜家master 都唔少la
記得唔知邊年請左兩個TO, 一個係女，一個係master

呢個係幾年經咩公司人工

人地話差距大都算魚蛋論？

咁e&m本來就係俾d讀唔成書既窮撚做
你有大學生才能仲係香港做e&m?

外行管內行無撚用仲增加workload

係真勁
BD嗰班好多係AP(A/E/S)
好多E/S係專家證人
有啲係bar
真係乜人都有

degree holder 連TT2 都爭啦 一樣4年包上2XK 唔洗OT

但的GE interview 搞到好似in緊MT咁
你點解釋?

希望大家唔好唱衰工程
香港工程好專業，做得工程都係人中之龍

where did u go ?

就黎技術員 人工都高過 D 19 GE

原來己經真係高過

一級技術員 N/A $22,715-$28,065
二級技術員 N/A $16,870-$21,400

讀乜撚大學丫 中學直屌算啦

其實唔關八達事 政府interview 語文溝通能力高就得 專請一班人up 鳩up識吹唔洗識做既人做管理

上至AO下至任何officer grade都係咁請

你講到做生意實100%賺咁
但你老豆嘅百零二百萬係穩袋，仲要無壓力，唔洗擔心唔夠客，唔洗賣肝，唔洗成日計住邊度蝕。

Arm ah chur完master，做到死狗咁，人工同勞力不成正比。
其實人工低少少無所謂，但外國至少知咩叫work life balance 同尊重，香港，u are just one of the slaves.....

睇到出條友講野on99咁，正宗離地生活

管錢?管進度? r晒頭
能不稱其位 班政府佬睇場唔撚中意順順利利
中意有d 大獲野 然後落黎擺下款
show下半桶水技術 落到地盤都拎部計數機
工程師連最基本連大學教既problem solving
enginnering analysis 都冇晒
究竟佢地有冇為個場好 我只睇到想佢lum
工程師wo?邊撚度工程師呀 睇過

我覺得又唔洗用畜形容既
佢地只係揀左行受社會重視既行業 自己係既得利益既一群

最仆街既位
成日扮到自己好忙 好大責任 但自己根本負責唔到

扮到草錢買樓好容易 但唔知出邊咩人工

覺得自己低人工 但明明同公務員officer一樣年年跳point 出邊每次幾千人考既EO位你淨係雖要讀個大學學位

最叻就係反問人：點解咁好做你唔黎做

真係有。。。

畢業都唔諗住入政府 但係考完牌都狗衝了

識人既做生意咪係
你唔識人 邊有大job 邊有筍野
做街邊個d 一係好難做
2係追數都追撚死你
做生意講到咁撚好
年中唔駛咁多工程公司執笠啦
料錢 人工 都夠你燒身家

Asd archi master fresh grad 2 皮 唔係我

咁fg直入係咩質素

我意思咪就係比上不足 比下有餘
唔洗吹奏到金鎖匙咁誇啫
咪都係小康

一級技術員 N/A $22,715-$28,065
二級技術員 N/A $16,870-$21,400
讀乜撚大學丫 中學直屌算啦

仲扲十幾萬讀master 你仲on9

走左就唔好返轉頭喇

正苦Sto 咩價？

fg女直入嘅
見過有啲又高又靚語文力又高

唔閪冧邊有野玩

印象中pts23-29

男呢

Sa,se,ca,ce 呢？

你入到先得㗎

有聽過Aecom嘅Associate因為唔夠人要落西頂

亦有聽過落西做design無Site allowance
1800雞都孤9寒唔撚比

師兄以加去左邊做

我見個三十幾頂盡中層都已經有車有樓

好醒目古惑嘅一班

professional grade 4年70k 喎

比張圖你哋睇，等你哋知道建築界閪既唔只係香港

MT方式interview 但冇MT質素

有賓州 人生注定輸一左八成

想去

一買一賣
你睇下隔離個grad e post
成班為左sch A, 無補水ot都制
我fg日日準時走算數
根本就自己攞嚟賤

好多騙頭發達又吾講

大部分政府工程師都underpay,正路計起碼加薪一倍先合理，始終佢地付出過努力

嗰啲女又真係唔係流嘅
見過有自己專科再加個master in translation咁上下嘅嘢

好過好多傻9寫嘢grammar錯漏百出, 嚇7死人

呀蛇 ： 乂醉噯飲茶茶乂

日日hea max point 4皮
入唔到政府E 做to都好過出去做雞

即係你依家讀緊中學?

咁其實入去唔洗讀engine 科 讀英文去報可能更好。

金字塔、萬里長城呢啲奇觀靠奴隸興建
當年大陸玩鬥地主癲過剝削好多

剝削邊度都有，因為想利益最大化就會犧牲另一部分人既利益
btw多鳩謝工聯會當年為資方著想，放棄勞工集體談判權

Sad but true
Consultant 堆呀sir technical skill 真係一般
計數勁嗰班喺中層死做爛做

幾叻都好，
係政府磨幾年變晒太極高手

其實政府professional grade要支筆寫得
隨時要用英文覆傳媒市民議員，或問DOJ攞法律意見
出memo, email....同各大部門周旋

咁返工都係為左錢,唔係為左變高手

degree緊 想quit/second degree

hku會有多啲優勢

佢地真係鬼知社會咁多行
高分咪同你講吓入邊間U
低分咪串你出左學校一定揾唔到工

又係你條on9仔

班TO又hea又廢

竟然有人未block佢

同樣能力 女仔考工程部門
一定著數好多
但又唔見得男考女多部門有著數

懶係要平衡性別 過千個男同男爭位
女就可能係得果幾十個爭

收到曬 師兄

咁多人靠讀書拎牌 ⋯ 無計ga wor ....

起HKEAA 比人屌打 不如比錢攪掂

利申： 靠HKEAA

唔講私人市場有幾痴線
政府個d所謂工程師真係得淡笑 特別係女
隔離team有同事入物料俾佢批
因為件貨renew過 d物料變左少少參數
最後reply返黎係一個大笑話
個spec主要list返件野stress同strain既range
條女竟然問點解個strain大左 個strain反而細左
真係想問佢中學讀左物理未

曾經有個做教畜既同我講
我地每年先加個一兩千人工，其實好少
嘩，我屌，難聽過粗口

b 牌同a 牌要識例架咩
唔係求其考到？

例書d野文鄒鄒
叫冇讀書既人點睇
讀過書但做過既人又睇唔明

仲有RSE/RGE/AP 都搶著入

最仆街既位
成日扮到自己好忙 好大責任 但自己根本負責唔到

扮到草錢買樓好容易 但唔知出邊咩人工

覺得自己低人工 但明明同公務員officer一樣年年跳point 出邊每次幾千人考既EO位你淨係雖要讀個大學學位

最叻就係反問人：點解咁好做你唔黎做

無錯
同其他政府部門周旋先麻鳩煩
成班都太極高手黎，久而久之自己都做埋高手

其實同外國差唔多人工

係咩？ d SE CE都遲走到仆街，好似仲大撚把會要開

仲有prof

笑到打撚錯左 問點解strain唔係細左

咁外國樓價係咪差唔多

樓主pin this

呢個post既巴打都討論得幾激烈
既然講到咁辛苦 人工又少 咁有冇巴打係真係做完一排會裸辭 或者係轉行？
利申 no offence yr3工程學生

私人公司都係咁la 總之一定射到去最底果層咩獲

最尾d人個個仆入政府比comment
入唔到果d涯幾年，心灰意冷轉行
淨低果d繼續無止境ot 情況下交垃圾

政府一chart7皮，想問2電1鐵chart左有幾多？

4皮

差咁多

建議Ching入嚟呢行感受下
我都覺得GM拎35k幾輕鬆，求其Hea十幾年就SGM，諗起都好扯

咁啲女同做AO EO 有乜分別

果時讀完做到而家果d覺得呢行點？
係咪中哂伏既樣

冇咩人會轉行架

成班連登仔得個講字

XXX比狗做 (現實狗衝/繼續做

講黎講去連登仔都只係睇錢做人，但從來都唔會去為業界同行爭取

一級技術員 N/A $22,715-$28,065
二級技術員 N/A $16,870-$21,400

讀乜撚大學丫 中學直屌算啦

其實唔太明啲乾收銀點營運，點解可以不斷有job接，接到先請人，無得輸。

如果唔係睇興趣係咪physics既話, 咁讀nursing係standard solution for 公屋撚, 23歲有牌有穩定收入, 工作環境有大量女性朋友介紹, 唔洗好似琴日開po個巴打咁去speed dating (行緊scheme應該都係23歲)
呀陳局長話而家nursing 男女比例接近1:1, 如果佢而家讀應該唔會單身喎

讀個ive 有5年經驗就有架la 肯花時間阿豬阿狗都有

準時放返工 ok 架 但你上司實有說話俾你聽
過年無人工加

外國...
想做r&d

冇分別
政府E跟本就係做文件野寫薯仔文
techical 野to 同insp 搞撚掂
你估請個E 返黎同你落手落腳起樓咩屌

sub con 分分鐘30都無

E and M 工程之中最無專尊既工種
是旦一行都屌撚死你
仲要搵唔多

公司唔簽你識飛都無撚用

哈哈 其實啱呀

比你叉撚到咪又3XK 日日無限OT 幾百人追你野
人地夠鐘收工 有OT 就claim

其實對比返有錢佬賺既錢
出面pay政府工份糧先合理
一句到尾唔係政府好pay
係私人公司low pay
就係宜家啲人工錯配
先搞到叻又有底既人去其他地方發展
無咁叻既就入政府做廢柴
廢柴都做唔成就係私人市場頂爛市

我唔係話佢地唔勁
不過高grade果啲位其實一早內定晒 幾勁都入唔到
基本上要識人先有機

TO畫圖，Inspector收貨都仲得嘅
要咩飛咪又係要阿Sir(E)去approve

仲有一堆呃飯食皇家佬

你唔見每次有人問佢轉邊行就唔reply咩

利申 都係yr3 engine 狗

其實而家NB 同EB 都係多人搞，NB 因為企業形象/拎多d GFA. EB 而家多人搞係因為每個大企業都開始有d 環保commitment, 而搞EB green cert. 其實係使幾十萬就做到嘅野，又可以放張cert 係大堂威威

sustainability 其實真係我打一篇千字文都解釋唔哂。carbon audit 係其中一樣，不過其實我覺得同energy audit 一樣大家都係跟例做，寫d OIC 同EMO 都係就住黎寫

我覺得而家比較新D 嘅方向係RETRO COMMISSIONING (雖然係2014已經有人講），開始業主俾錢搞。
另一樣係digitalization for demand control , 因為其實demand control management 係optimization energy/water use 最理想做法，但始終以前舊design 方法係做唔到real time demand control.

其實做green building cert 已經唔係新野，我舊公司已經開始唔想接呢d cert 黎做。反而一d innovative sustainability tech. 係仲易搵錢。不過真係要做好多analysis/measurement 去了解個building 先可以落手

你話企業嘅ESG 唔單止係工程上，係由一d procurement 要求，可能要求合作伙伴都要show 到自己對environmental protection 有contribution ,operation 上減能減碳，好多範疇

你係話佢哋啲樣似外星人？

幾勁都入唔到係咩位
你係聽人講 定點？

香港工程師學會+黃唯銘+紅磡站
已經係工程界一大笑話

大撚把文科人搶住入

做QS，就算冇工開，判頭都要養住佢哋嚟落標報價

政府啲支那公墓員係既得利益者，點會想解決問題，貧富懸殊越勁佢地越開心

Pt 22既位
你想會比到咩質素你

點解可以咁扭曲

Structure差唔撚多 都係鳩流流
不過外國少tall building 啲數叫做易計啲囉

想問外國有做ws呢啲位 影下相咁

要睇返係邊個政府部門請
親戚係入面做緊

話啲女人拎個閪出嚟當八達通咁用呀

根本連登仔得個講字

話政府人工離地，最後又叫d人入政府，又唔諗下有咩方法可以改善情況
入到政府果d就人工高，袋左錢就話之你，學曬政府d野，開口埋口都sirsirsir
If you can't beat them, join them

所以唔好話工程好慘，因為佢地連反抗都冇試過，唔值得可憐

估唔到今時今日都仲有咁多戇鳩仔以為考工程師牌會賺大錢；身邊成班有degree冇考牌嗰班搵得仲多

香港做工程係等你可以輕鬆技術移民

每一層都有佢辛苦既地方，但你做過晒就自然有比較邊個辛苦d，我就覺得點都唔會係業主係最辛苦

CEDD每年都請E
有牌就報得

C完輕鬆移民新西蘭

岩呀，齊齊入正苦啦

外人: 工程好好做 人工高薪水好 唔知你地嘈乜撚

見過有人無論做判頭定係consultant，從來都唔ot日日準時走，咪一樣做到中層四五萬一個月

香港跟英國制度

你點define low pay 先?
個問題係私人市場冇誘因去加人工 人工完全係supply demand決定
但公務員人工係政府定
私人市場engineer after tax 都唔會低人工過外國
你可能想講物價樓價高 但其實某程度上都係公務員太高人工嘅結果
一日有20萬咁高消費力嘅公務員 物價/樓價想跌都幾難

你話私人市場underpaid, 但的確個人工係請到足夠嘅人 咁佢做咩要加人工?
你話政府合理, 但事實係我肯定-20%人工都N個人爭一個位
如果公務員人工determined by supply demand, 分分鐘仲low pay過私人市場個個狗衝work life balance, 咁唔係overpaid係咩?

成班賤種做爛哂市
準時放工由我地呢代做起

其實外面d人睇就輕鬆，日日ot 無補水就無人講

點解女一定廢過男？
大學嗰陣唔撚洗讀㗎？
畢到業又係靠八達通呀？

你自己垃圾啫

1大畢業

搭個嘴
覺得你都有道理
不過唔肯定人工係咪應該要睇supply demand 黎俾， 但私人市場就真係好直接， 請到人又駛乜加budget

咁結論係私人公司low paid, 定政府over paid, 真係分唔清 定係香港其他行業仲加慘呢

同埋都同意政府減20% 都大把人爭住入， 又真係算唔算over paid 呢

其實一定愈上流愈舒服，如果唔係點解去到做client side 個個都N 個qualification ,十個同事九個都係外國名牌大學畢業。因為入場門檻高，咁人地為左去呢d 上流位，放工時間去讀書考牌，give and take 架姐

我見好多contractor 舊同事，都仲係日日夾圖行site 做公司野，放工就話要輕鬆下完全無諗過自己personal development, 又係到話咩client consultant 無野做呀，舒服呀，其實佢見唔到人地背後做左幾多野，覺得自己日日踩地盤就好辛苦，人地client engineer 唔值咁多錢

有另一個講法係
本身已經少女性揀STEM類嘅科
入得去讀而讀得top嘅其實好勁

不過香港工程的確係賤價bid job賤價請人嘅無間地獄嚟

要考牌已經唔輕鬆

耐不耐就見到呢d post
又唔諗下自己除左工程仲有能力撈邊行
成班英文都唔識多隻
企出黎一係就死mk一係就毒到碌柒咁

工程我諗有成25%都係後門狗
你地係公開試既失敗者呀
唔搵你地做呢d
邊個做？

幾時輪到你地入政府同client？
比你入到2A你都執到啦

要技術移民去外國，就算冇工程師牌，都可以用engineering technician嘅身份

工程收生咁低分，好撚合理呀

其實sustainability 真係好闊，有興趣交流下可以pm 下我，我好少係連登留言，唔識加密 我舊公司A 字頭

或者我講得唔好 冇話女一定廢過男 只係見過有d女in果陣明明廢過個男但係照樣入到

但係你唔可以否定依家啲公司推行既所謂男女平等對女性入職率幫助左好多 另外女落到西著數好多呢樣都係事實

甚至啲高層都係想請女判頭多過男 因為啲客唔會怒屌女判 呢樣唔係我自己諗 係同高層傾偈佢地講既

我話知你一大定柒大畢業 你講既野冇乜意思 否定唔到事實 呢家個世界就係咁
如果你係女既唔該你唔好食住優勢 然後仲要笑人地垃圾 好核突好難睇

屌你啦 你個乜野名黎？？

首先,咩係「初弒」?
初次弒父,弒母?你明唔明弒字點解?
仲有個「魂」字又同「初弒」有咩關係?
你老母個靈魂初次俾你殺左?
最重要既一點係,點解要加個「。」係中間?

總結你個名唔單只on9,仲1999,九唔答八

唔好講個型字,柒字都談不上

所以睇個definition 係咩我唔係讀econ 但覺得某啲concept係度幾啱用
我就覺得高過equilibrium 就係overpaid 全部人都想入政府就證明到有exceed demand

我覺得某程度上 "覺得政府合理而私人市場underpaid" 嘅心態係有少少認為"政府人工先係我deserve嘅人工"
但我如果單從樓主講嘅唔同現象 e.g. asso director 都要去考政府 會disagree 而見唔到大量私人公司"有工冇人做" 其實好難conclude 係私人市場underpaid

咁你唔好踢波 攬曬d野做 做工程之光囉

Aco做十幾年先3皮真係嚇得死人？

喺香港做工程邊有R&D你做，R&D係口號嚟，得好撚少人做

睇返學歷要求啦
同工作內容先講啦

我等左咁耐，就係等緊你

工作內容駁唔到啦，但學歷要求寫就咁寫姐，有幾多新請aco係中學畢業入到去

啱
支持政府減人工
出面老闆可以更放心有料嘅員工唔會跳槽
人工又可以有更大議價空間

咁事實係學歷高既人無大志同d 中五要求爭位

以為自己開 POST

其實有閪既優勢喺讀書時期就好明顯

政府工程師同醫生一撚樣人工
真心痴撚線
政府工程師好撚多都係廢 返工等放工

同樣講緊既仲有貧富懸殊
肥上瘦下先係最根本既問題
呢樣野係大部分國家都會見得到
咁係咪就代表正常合理
香港物價樓價靠公務員根本唔會推到咁高
係走資洗黑錢同政府官官相衛造成既
香港廿幾年前邊有咁多人狗衝政府工
根本就係私人市場越來越閪
利潤超過五成都係上游幾丁友袋
不斷榨壓低層 成本越低佢賺越多錢
由頭到尾個世界都係俾頂層個幾個%既人奴役
遊戲規則同掌管遊戲既都係佢地
大部分人都只係認為自己係自由既棋子
事實係俾社會好多野束縛住

又未必好似你想像中好做。一樣有鑊氣

利申：做過 main con, consultant, RSS

廢得黎 咁筍你唔做？

無。其實工程須然唔會令你發達，但都餓你晤死，比起其他行業都係高。你好難跳出呢個 comfort zone

我有幾個舊同事 無識人 都考到E

Housing Asd Bd 都有

你講既係咩部門先

應該話呢個行業係香港係最唔適合 應該要花時間去諗野夾野畫圖就最無時間做 變左個個都係交罐頭野出黎 過到自己就算

啱
工程師絕對低賤過醫生
連自己都咁講

問題係私人公司無論consultant定判頭都賤價搶job,搶到都賺唔到錢，最後就係中下層人工低

聽d 老屎忽講以前私人公司人工高d ,冇人報政府

當然唔係 香港起樓算平 樓價高同你地input無關係

成日日屌夜屌最後都係繼續做

你有你鬧，佢地有佢哋逗人工

contractor 都三皮五

中電港燈有幾多叻人呀
唔係讀到大學畢業就係呀

公司:為咗job reference ，蝕錢都做，真係希望打個和
Grad E: 有嘢學，居然唔使俾錢又有人工收grad e 開10k 都大把人做

以前上下家有傾有講 唔岩做大家夾到岩
依個年頭多左安健環 又一大堆文件
好多人都係玩工程
上面有人講紅磡站單野
大判禮頓可以乜事都冇 新聞影都唔見
1萬份文件突然消失

AA D人重撚癲 乜撚都唔識都可chartered入去做個工程師 係識同你係到玩工程玩文件

又9 up

判頭做野閪都係因為賤價再判上判
真心1中標果個可以低人地PTE兩成
個PTE仲要take左low side
班仆街都唔知點賺錢

你咁講大撚把行業高層都係做show架啦，所有行業既生產力都係哂前線同後勤，改變埋成個生態呀嗎笨7

經濟好 咪又係萬3萬4
私人工唔通加比下層咩
咁講法出面脫左節十幾廿年啦
政府就一視同仁

根本就同d黑警一樣腐敗
做公務員其實都應該要死全家 仲話黃
兩個分別就輸左
一個要換衫坐監
一個調部門

啱啱grad就走

搏vo

佢就做housing既 E位以上
佢咁講我就咁聽啦 畢竟唔係我親身經驗

叫政府自己野出Tender 唔好再價低者得先啦，政府自己既Job 已經爛 唔好再講幫出面做D 咩

政府減人工根本得兩種人會開心：
1. 私人公司老闆，人才流失機會率下降，可以更放心咁壓價
2. 魚蛋論嘅連登仔

真係on9...GCC定NEC都好，vo同claim唔係你話搏就有，呢d劣根性咪搞到佢地全部蝕住做之餘，班細既又冇人工加

唔價低者得，又要寫report 解釋，又比icac check

香港每年得咁少電機工程師

起得中電做高層果d都個個有啦

你可以話佢地回晒塘

不過當打果陣真係勁喎

返工妹下妹下沖下茶禁下電腦玩下Candy Crush
PaperWork 比細既做 落site 又細既做
咁就一Day

咪傻，就算改fee: technical個ratio，班仆街只會再落得低價d

係浪費緊納稅人既錢，可以做d 更有意義既野

讀書從來都係為左學歷做高薪工，你咩教師冇讀書都做到

你自己廢係酸人冇撚用架，從來收入同能力唔成正比架啦，全世界既城市都係壓渣緊第一生產既地區，城市人最撚冇貢獻但偏偏財富最集中

見過有收銀grade唔肯ot，做左一年被人炒左

你知唔知ICAC Check 得幾嚴

我都唔明佢地諗咩
讀書都有分高低啦
想要人才咪出高價
比咁高價緊係難入啦
唔係洗咩叫求才
人地讀書果陣個個3.幾又唔見佢地提
之後又怨好難入

尼個真係教育制度既問題依家教育制度同社會脫曬節

壓上壓囉 同埋大判接咁多 有D 預撚左為左砌靚個Job Refrence，左補右補，再加埋VO 個D 乜乜柒柒，入撚左唔賺錢既Site 就仆街 上面你阿頭又幫唔到你太多，下面又會係咁禁住你黎屌

跟番依家既approach，其實係可以combined score最高分果個唔係最低價，呢隻唔駛寫report

唔價低者得最後咪落Site 個D 食哂

咁事實人地當打果陣係好努力考到牌喎
關工程咩事
大把醫生會計師回晒塘 不過曾經合格左啦
你唔好理 人地就係曾經努力過回左塘咁解

好過d成世都起到怨最後報名讀書都唔讀

留堆錢幫政府告班年青人牙?

巴打有冇tg?
esg友交流下

考左牌唔係比你Hea 係用你既專業去繼續幫呢行發展
^正常係咁

而唔係憑實力考完牌就可以拎撚住個牌係到Hea 住收人工
成件事都錯撚哂，所以香港工程業而家咪咁痴線

留唔留錢都照告嫁啦

咁「目標為本」不嬲係香港精神黎，無分行業

關教育撚事咩，明明係行業問題

有啲學校老師做撚到仆街你又唔知啫，有冇聽過同人唔同命?

明明就係個生態問題

屎眼即時縮一縮

以前做工程大約廿幾三十年前
由一班紅褲子出身，去run project
由細做起，而家斷晒層
個個入去為左等退休心態
點可能唔死

你岩岩出黎做野?
你做多幾年仲有呢種心態咪比個你。

出黎做野敬業不樂業

十幾年前政府professional grade starting 40k
google下會搵到當時廣告record

你講果d係學者 科學家
點會出來做野

咁人地回塘咪好囉
大把空間比其他有心進修既人讀書

收工之後仲會俾錢上CPD 增值自己

你所講果班「紅褲子」
咪就係賤價搶job自己分紅但迫班細冇補水一星期番足七日仲要篤唔到鐘既仆街, 個利業搞成咁, 班老屎忽最大責任

不嬲都認為公務狗本質上同曱甴一樣
都係overpaid又無生產力
但係由市民埋單

屌你OT到天昏地暗仲上撚到CPD咩
之前我做乾收銀讀個part time master有幾日要準時走都比人閪面
準時走炸屌你老母

諗起我中學有個肥閪廢老副校屌我遲到
話佢自己住屯門都唔會遲到(學校係北角)
我忍唔住串翻佢，話佢揸Benz翻學想遲都難，叫佢朝朝同人逼黨鐵轉幾次車試下一個學期都唔可以遲到睇下點
個肥閪即刻黑撚哂面，仲罰我即日停課

Grad E 仔 準時走去上 CPD 要寫張紙喺個mon上邊話俾人知

有，但唔會做得長

所以咪話本身理想應該係咁
但現實唔係咁
個撚個都做得掂就算，工程無人死，所有野完到工過到OP就唔撚理，就無人諗個制度同環境問題
最後咪變左每一年都有人開POST 屌工程有幾垃圾

人地到達極限谷到個牌返來
仲想人點進修
即係dse會考都係谷一鋪考高分入大學

上面條友係咪on9
比你搵到10皮以上係咪仲會keep住進修
分分鐘果條友搵到5皮已經諗住點hea

進修點係Office Hour 買下股票扮下工就有

講事實既人係香港唔會好過
全香港人都係只係想接收自己想聽既野

唔係錢問題 係能力問題 講到咁易考
就唔洗得咁少工程師啦

同會考30分一樣屌人考到25分唔努力考埋30分佢25分已經係好多人極限

想知佢係咪keep住revise lecture notes 打好根基
定係晚晚收工睇journal article為香港工程貢獻

CV 有放相？

教畜不嬲都係咁
道理講唔過就罰人, 同極權一樣

咁你知點解啲人唔收你啦

轉行保平安

正苦個grad仔programme其實幾好, 迫人係咁去上course上training
但私人公司理撚得你死

個個未做老屎忽前就諗住做左之後點幫呢個行業
到自己做左老屎忽就會理撚得樓下死咩
呢行既好上司 好阿Sir 真係無幾可

咁都大把人跟人做生意發咗達啦
住得起豪宅千幾呎養埋靚車貧富仲嚴重你唔知姐
不過大部分人都做唔到
入到去做政府工咁小機率嘅嘢同做生意差唔多姐

否則無人做生做死讀醫啦

我知就1個 再多就冇聽過啦

打工全部都冇發達嫁啦
標準月薪, 三萬好七萬好, 咪又係買唔起樓

佢地會話難考

咁人地拎3.幾 果d唔難考咩

同一個系都有分高低啦

可以點反抗

真，想人工高就要升職，個職位要某種證書咪你地所講得好聽啲既進修囉

你應該反思下點解出面一個associate director份糧都唔夠正苦一個E
邊個病態D?

又要話難考 考唔到
又要話考到入去嘅人廢柴咩都唔識
到底係想講個行業架構k型 定係係到酸緊人地叻過自己

d老屎忽讀唔掂 留番d位比後生上呀

條友講到好易讀咁

我就可以屌醫生唔努力啦 唔讀專科

讀到先得嫁個個讀得掂就冇學徒啦

佢地唔會講下讀書果陣d學霸咩q

topic都識

明明唔考都睇課外書

咁人地將來識野多d好拿正常

小朋友未睇清遊戲規則啫

有西已經贏一半，識一條女係半途出家做工程，讀完top up已經入咗TO,入咗去先讀master,仲要日日返去幫大sir沖下咖啡，間唔中幫手睇下圖又一日

其實有邊行考完牌嘅人係會真心想行業發展
打份工咋喎要救埋世界啊

叉英國牌考WS都見過一個，不過唔知有冇請

醫生都好多唔再讀專科啦

咁q辛苦覺得夠咪算

唔通又屌醫生冇心學醫咩

8年，40K，工程狗一隻，汪！汪！

老表同我朋友讀完master做R&D 做咗近十年都好似未到30k

呢樣關係咪做政府咩事
私人定政府都有呢個問題架啦

因為私人市場係地獄...

讀完份糧夠用咪算 講到咩理想發展咁崇高

wtf 外國都出手咁低？
邊行engine?
我對mechan/電有興趣多啲

條友根本為屌而屌

細電 我朋友係新加坡做完返香港 我老表就由中國返嚟香港做

HD仔安安份份做地盤佬，top up完咪試吓考

屌唔講香港啦
起香港讀到識飛都無用

係香港讀到識飛咪做tutor
最近仲死埋

外國工程搵錢比香港更少，不過多啲嘢玩同可能工時無咁長

有後者已經夠 thanks

可以咁講其實應該要識，唔識同個學師仔有咩分別？

點反抗 拎枝槍上director間房叫佢加人工？

其實宜家Ive工程系仲收緊5條2

記得係一四年嗰陣時好似有人28分30分入polyu civil

都話考試果陣係識
考完邊有人記
行行都係咁嫁啦
下個sem都唔記得啦

學到好多野，多謝咁多位工程狗

可能真係為興趣

除咗英國，其他國家冇BS,一係me做埋，一係孖e做，BSE係四不像

屌，差左成倍

有見無類

就黎Technicians 都有degree 爭

咁你意思係要降低樓價
人工差距問題唔洗理就可以解決貧窮問題?

一級技術員 N/A $22,715-$28,065
二級技術員 N/A $16,870-$21,400
讀乜撚大學丫 中學直屌算啦

好真實

之前做 consultant 覺得大判一定好好搵

做左大判之後先知，原來做工程真係會輸

惡性競爭

你估大判想咁賤價做

班賤種連罷工都唔敢
罷工仲點考牌
所以工程狗抵鳩死

D傳統job 果d 好多時都平手/蝕

雞肋黎

但唔接又唔得
要養住班人
到時走撚哂，你想請唔係咁易請得番

政府學師都萬六

我既意思係你用外國人工去比較唔合理
唔係你一句話外國差唔多人工就講完

要養人就要接JOB
唯有賤價做同埋賺經驗,做靚個CV

Grad E main con/consultant around 21-24k, 有錯唔好屌......

落標其實同賭錢無咩分別

大判profit少得可憐，Sub仔claim多你幾下就輸

SOE原來係英國？，因為我見多數係物管叉黎打飛機

有 佢地會叫政府減人工
成日講撚埋d on9野
明明就係私人市場個價仆街

以前同判頭關係好,大家夾手夾腳做
有問題都會幫手解決

係D大佬想趕絕人咁,次次開會後都變撚左夾心

私人市場個價好正常，自由市場會自動調節合理價錢

你覺得仆街但市場係正常

咪係囉個價就算幾低都一樣有人做點解我要開咁高

主流經濟嘅理論，free market 嘅價錢就係equilibrium。所以，由public administration/public finance嘅角度睇，要有效去運用政府公帑去請人，就係要base on market price去請人。你想請d最top嘅人，你咪base on market price加10%-20%囉。但而家政府人工係double出面

政府每用一蚊都必需要有justification，唔係一句話想請叻人就可以出double人工搶人。咁點解唔係triple?點解唔係1.5倍？
政府唔係私人公司，私人公司用double人工請人會做唔住執粒，畀市場淘汰；做得掂嘅咁佢勁請繼續。所以就算新鴻基拎20萬蚊請個engine係絕對justified，亦都唔關我事。

但政府唔同，政府嘅錢係源自納稅人，你要有效運用係要有一個principle，但而家政府根本解釋唔到用咩principle可以用7皮請一個C+0嘅engine仔(7皮係私人市場已經係director grade, C+15, C+20嘅人黎)。

簡單一句：點解你請RSS/gov eng就要用高過市價嘅人工，但對外招標就用價低者得原則？
根本justify唔到兩者差異。

當然工程界人工低，仲因為有「價低者得」嘅招標原則、複雜/唔透明嘅administrative procedure，等等等，令到成個市場都缺乏創新、缺乏進步。呢樣野唔係我講，係歐盟講：香港嘅工程招標制度係畀歐盟classify做貿易保護政策，違反自由市場。

profit 得2 3 4 % hi 少少都輸番落去啦

咁我都係覆緊上面話私人市場仆街
其實現況係私人市場都唔太差

咁政府個價都好正常

D新CIVIL JOB係賺大錢

係 咁你地唔好再屌政府個價
唔順氣咪入去做囉

個fd做左一年quit, 走去讀cs master
工程比狗做

我見個個屌鳩政府個價離晒地
以為私人市場個價好差添
既然唔太差就ok啦

就算唔講呢啲
政府帶頭拉起個價觀佢哋呢個階層嚟講明明本來就百利而無一害
但總係有人憎人富貴厭人窮

政府不嬲都正常價

私人市場有私人市場既價，政府工有政府工既價

政府工鐘意畀幾多咪畀幾多，私人市場跟市場調節

2者根本拉唔埋黎講

政府價離地還政府
私人市場差唔差還私人市場

姐係讀到哈佛大學好聰明 唔代表其他人係弱智

我承認自己實力唔夠政府嗰班叻，酸唔嚟。我想表達嘅係個行業有幾崎型。

冇人屌政府個價

個個都屌私人市場個低，但明明正常合理價都要畀你地屌係低

唔滿意咪要求立法干預私人市場人工同政府工睇齊

佢地有牌就一定好撚勁 唔廢?
唔排除佢地係出面果陣好勁
但入到黎個個就hea做啦
班高官好撚多都係AO出身架 都好撚勁架
唔通佢地就唔廢呀?

上面有個留言話政府係正常價
我睇都似
私人市場個價又唔錯
工程界有希望

私人市場個價唔差
我都係啱啱先知

講到乾收銀唔係咁

想OT就入行

個個人都係24 緊係扲70K 啦

中標原因 報錯標

industrial 歐洲果邊還好
一般freshgrad 3萬中到尾
如果想做工程真係唔好留香港
落手落腳果d反而比人榨壓

thanks ching

你確定做client人工高好好做？

政府都係 client 唔好唔記得

睇咩team 咋wo
利申：外判方式入過，之後出返黎

呢種咪算Client工囉
雖然有d post唔跟CS位pay point但勝在有gratuity

政府差係凍薪不減不栽員，其實無調過，加嗰陣就point + 通漲

咁樓主應該剩係寫政府先啱 client 唔係剩得政府加嗎

學到野但其實招標仲有咩更好方法
唔用價低者得可以點樣justify 個contractor 值唔值得
會唔會變到更加多利益輸送既野出現

笑到仆街

好多時都係咁 一係落錯價一係漏蕉

依家啲高層中到標第一時間係諗
有冇報漏價

通常係有既

唔講唔覺 鏗哥都轉左行啦

唔洗講ARE 連係出面做RSS ACOW/ABSI 都起薪30k

咁班狗新仔近3萬人工你又點睇

好誤導性

剩係講緊工程呢行
有高薪職位係市場對打工仔嚟講一定係有著數
無論你有冇興趣做都好

IVE仔傳奇EE HD上KONG U唔奇，仲要入埋EMSD做AE

當年俾鏗哥導左入工程

政府係好位係人都知,但係未必個個入到。但係二電一鐵又係唔係好似我地講到咁好,有冇巴絲識有人係入面做緊？

所以華人社會係垃圾
由學校已經完美展現到點樣用極權打壓他人

發現呢d post次次都成班人講轉行講足幾頁
跟住一有人問轉行detail 轉邊行就多數都冇人覆

其實讀master既你點解唔讀水喉全科

nursing

水喉全科 又值幾錢?

個分夠入三寶既你都入工程

算啦
讀nursing master 轉行好撚過

有牌好似pro的
專業人士

DSE失敗者here

我身邊有幾隻教畜炒DSE （15,16分）
入asso 升番教大
依家做緊小學教畜

由政府開始做GE想點technical

都勁啦
E&M？

早2年大水入果班先係贏家
打開大門連續兩年請百幾人 食得正果條水 咁就一世 大把c+1至3果批碌左入去

廢事自爆呀嘛，同過周圍d friend講過，一陣佢地又上黎睇到咪知係我

可能入曬政府

識做通常口耳相傳唔會研究 COP
識字通常唔會主動去睇，除非穫左要解話／俾人了你啱唔啱例迫住去睇

轉左做咩

做咩唔講埋大判，判頭點做狗法

樓價再高3-5倍就解決到窮人問題

Ag?

Archi都係另一個onj科同行業
學炒樓好過，大家

+1

連英國本土都唔多理

大蛇

佢話係 trainee program 個價特別西

炒樓做邊行都要識啦

係，不過我估佢有幾條path 入去唔同價掛

會唔會出去跟返自己以前條o靚

「工程師」「建築師」呢啲朵害人不淺。

付出同收入完撚全不成比例。
同期出嚟做嘢，做銀行嗰啲收入一早係工程狗嘅幾倍。

爆你老味咩
你乜水
睇到自己那麼高

死教畜

俾人水撚左話 做工程唔使present 好

rcx都係政府推先有得玩
私人既除咗釣下啲咩第一人/chok下cert 其實冇乜實事做

大波工程師就有

有冇開grp傾?

讀到書就係叻呢個諗法已經6uo啦
幾多個係做野個陣係諗埋d懶係醒但做唔到既野

歐洲讀大學難好多

慣左圈養無左職場求生技能

每一範都有難處
咁係咪consultant個難處只值33k
正苦個難處值70k?

咁易嘅正苦由0design埋囉
洗乜外判

責任問題

True

連登係咁撚on9, 成日唱衰engine
都唔知係真係有心唱衰定真係咁多垃圾撈唔掂係度嘈

我都好想知邊間33k請engine, 定係你搵個撈唔掂既垃圾例子黎比?
以我所識既人, 有牌既正常少少跟到project既都起碼4,50k
C+5開始已經部份會追返上政府人工, 唔計再上到位做老細果d

喺歐洲仲洗撚做工程咩 踢英超好過啦 一星期人工等於工程師一年既人工

In-house 人工咁貴，梗係 outsource 俾出面啲 grad e 做啦

學界你都未必踢得贏

Aecom c+0都34k
你分享下
定做大判呀

呢位巴打介唔介意講下搵幾多,33k 都畀你恥笑做垃圾例子, 事實上私人市場fresh chart 唔轉工嘅話係大約呢個人工

當工程龍頭沙A C+0開緊34k，邊間會開得高過龍頭？除左啲specialists

喺正常consultant做AD都係高政府engine少少 C+5追到政府人工，30頭就做AD？

WSP C+5有冇機會年薪過百萬

你呢個價應該係做唔到野掛, 以我所知arup同bv都有4字頭

三十頭做TD唔出奇喎, 依家好多C+1, C+2都SE

arup同bv, 我知係有4字頭, 唔肯定係唔係全部啦
同埋做到野跟到project個加幅係快

大判就收皮啦, 個人工九成西過consultant同政府

屌啦星，開撚完d 19會，
總要搞文件野呀畫圖呀個堆
on99
諗緊轉

Eng Grad唔係AE2年Contract 渣
CS位AE要再考

見過有人HD都做到TO

仲有測量師

計13月加埋bonus?

唔計啦

屌你

完全中point, 做顧問同判頭一世食屎

chartered 做物管pm就得

唔係點呀，日日ot到成日隻狗咁，低過最低工資就最勁呀

拎住啲地標打j

最on9係d 做判頭，顧問既同人講：呢橦樓我起架， 呢間醫院我有份設計架

本來就係hd做嘅位
唔通考完phd返嚟做咩

測量=垃圾之最

淨係 no OT 已經賺哂私人時間
OT 俾鬼頭問候做乜唔收工

VTC 啲洗腦廣告，呃鳩啲細路入行

咁的確英乙都有四五萬一個月既，同打工差唔多

我係隔離post睇到 to 80%係degree
擾敵？

To 開始多degree 我認同
但有牌都入會唔會吹大佐？

2021 fg準備做物管過世

人地一畢業都30 啦 你仲要n 年後叉左（非保證） 先同人比

收皮啦

而家正苦後生果班ai唔洗40歲就max, 有啲已經上iow，仲考牌黎做咩

做9

80%係master wor, 20%係degree/high dip

我想講 ，有政府engine 7萬start 咪好囉。

如果無 個個都得4萬蚊真係找鬼做engineer, 你做得top的工程師可以自己開工程接job.

問題係你有冇能力姐，大家有能力一啲都去晒做政府，唔去做rse rge 接job。

同埋係人都知工程界黑暗，你唔高薪養廉到時變晒鄰家你就咪係度嘈

鄰國

食埋OT輕鬆5,6皮
好多升I起幾年減人工不過無OT變返5天工作多d私人時間

出面5,6皮做到hihi所係個句，年年chart幾百個出嚟好位咁易爭咩

工程界要夠厚面皮同無賴先適合做老細
做野正正路路既人做唔到大工程

有閪話知你豬閪都係大大個優勢

學弟

笑左
係真唔係呀？

假嫁

你以為做C左仲好似以前咁風光？

所有責任都係歸究於60，70年代
冇人好好維持香港工程師既地位

你睇樓上有人嘈工程師同醫生一樣人工就知佢哋自己都睇唔起自己

VTC每年洗成千萬廣告費，唔咁樣點呃小朋友入行呀，一個HD八皮，唔呃返幾百個入BSE,d院長年尾食咩，宜家VTC公營機構，搵錢行頭架啦，仲係以前港英時代under教育司作育英材既工業學院咩，一間職業訓練學院行私立大學路，反智都仆街

W: 36k

最勁嗰班都唔係做政府，係撈埋法律嗰邊，可以上庭幫人打工程官司個班
利申：識一個，同屆，依家接近月球人

做4 年先36
人地啲教畜fg 35K 準時收工仲爽皮

咪又係政府工vs私人工，個個profession都係

又係你條吹水怪

吹到，10年自chart可能係既

又係你呢d垃圾? 考完牌40k根本就正常價, 你原本間公司冇, 你跳一跳去第2間都有啦

C+5大把人做到Associate, PE, EE呢類位啦, 點都>60k人工, 計埋13month+bonus, 係唔係開始追上政府呀?
就算升得唔快, 都係相對senior d既SE, 點都5萬中至尾啦

做公務員全家死
咁冇咗公務員，咩人做當權者？
係制度腐敗，但都要有其他制度取代到先得
你唔做，大把藍絲支那人入去做
大家都係hea，點解唔去做

真，C+5 點都有>60k (計埋13+B)。
唔明點解要吹奏醫護(31-51k, 要返shift)。

除非真係好廢，咁就無辦法，只可以葡萄人/可識接受。

你一畢業就c+5 ?

真

就講E&M
22歲畢業
當你叻仔4年叉
26歲33K

人地nursing
23歲畢業保證已經33K

仲有E&M 4年叉到既有幾個心照啦

C+4唔只4年啦

個C都要幾年啦

當個C要搞4年
之後仲要5年

4+5=9
姐係你要31歲先有

但你估個個都咁順利？
個個都C+5>60K

我只係nursing畢業就31K
做咁上下正常都上到51K
之後讀master 可以上APN 上到7皮

ARE 才是王道

係同 nursing 人工差唔多 又唔使考牌做到咁上下考牌直接上RE

因為全部跳晒樓？

依家教育局仲要開好多督學位淨係要幾年經驗
直接46k起薪

計我話應該減教畜人工
加nursing 人工

真心respect nursing
的死教畜冇貢獻都收咁高人工

好難減 同減公務員officer一樣

減point

一百個可能有一個嘅

人地nursing 係99% 33K

日文名條傻鳩係邊間乾收銀director每個post都見到佢盲唱好

見過 Scheme A 加 20 年
不過本身已經高層

可能

22+20
42

scheme A 唔係可以快的叉既咩
點解要20年

唔唱好點有人入行俾高層食人血饅頭

真

事實證明只要入啱公司， BS 無 charter 都可以繼續上

其實都唔睇睇公司
係要跟啱大佬
好大佬>>>>>>>>>>>咩公司

話固定出13個月加bonus個d 不如開名講下有幾多間有

真係開名啦！怕咩！
呢的公司要表揚下啦

非保證咪講啦
我淨係知 教書 護士保證上50 K

工程做到退休有50 都偷笑 一無job 就話炒人

講真小弟淨係知得兩三間大舖做到，唔知人地咩時空

唔撚讀書掛住玩關人撚事？欠咗你？

咁你咪去做教書/護士，無人阻你。
行行都有佢地既難處/苦況，唔洗無限放大工程。

其實係好多人，無信心/唔敢報姐/無人簽，4年charter 都無想像中難。
civil 好多都3-4年就考;
QS 就2年就考;
E&M 就一般都耐，D人都唔報考，唔知點解。

五年前識既則師，全部入哂去政府同公營機構

講左咩自己諗

好多人3rd hon, 2nd low sub仔都怨D client /政府/2電高人工既道理一樣。

On9... 又唔諗你頭幾年個加幅有幾多？
其他好多行成世可能50k止步，又或者要幾耐先加到50k

1. 代表你識個D則師勁5年就考哂牌
2. 代表勁個D入哂政府/公營
3. 代表政府/公營係食物鏈高層
Fact is sad but true

咁人地要跳幾多個point先到呀？
真心on9, 你地係唔係真係engine, 定未畢業架

唔係，純粹覺得你地盲目唱衰好on9

算啦，你睇我好，我睇你好。
呢到講到護士輕鬆50k, 讀個master 又可以輕鬆升NO (74k)。
我諗佢地意思係，護士9下9下咁做10年就可以50K。
工程9下9下咁做10年去唔到50K。

而你講個D係叻人，當然係工程可以搵多過做護士。(希望無理解錯)

最大果幾間都請左全行唔少人啦
比你地講到咁低賤，你地都入唔到，關人撚事咩
13個月加bonus 冇份都好合理啦

唔好成日覺得其他行就輕輕鬆鬆啦

30k仲唔知足

好多人得11-2k

有啲公司去到某啲位要 charter 先可以繼續上，唔 charter 就 bar 死左

其實每行都係物競天擇，總有人係上面有人係下面

你講緊你個間A公司

CEG 最興第 3.5 年去考，考完直上 pro grade

冇quali , 點敢報
際遇差d 根本做4年都掂唔到啲可以見board 既野

咁你敢唔敢講係唔係個個C+5都可以>60K先?

我就敢講nursing 只要你唔離開呢行，幾撚垃圾都可以上到51K仲未計其他福利

工程得咩？E&M得咩？有幾多人做到老都係得40K度

總結：
平平常常既人做nursing 條career path一定比工程好好多

人中之龍，aggressive，鐘意踢波既人就做工程，條career path 就一定比nursing 好好多

btw qs 真心屈
d 人做緊trainee 已經考到牌

考左都唔代表有Quali。所以都係睇運氣

咁你轉職未??定你係人中龍?

既然main con唔識design，點解考到牌？

我就係呢個意思

大家要知道平平凡凡既人係係呢個世界上係佔絕大部分。

如果自認為係人中之龍，我絕對同意你做工程，因為你係可以搵更多

每年加一千甚至冇加

利:E&M

咁佢地chart咩？

點解依度講到工程client咁好環境
我畢業出黎做client嘅廠做左3年 人工係18->21->23k
早幾個月轉工 轉其他client嘅ae 27k
2間都係上市嘅client 股票no. 2位數內
洗唔洗貼員工證
我認識差唔多level嘅中同 一畢業做老師 護士
已經30k起跳 護士3年已經跳到36k

點解走？

我夠膽講我識既大部份有 淨係講某幾間大d既consultant, 你做到SE都冇咩可能冇
你咩公司都唔轉，咩都諗點搵份好工，幫你唔到

C+5保證60k都講得出
如果咁易咁好做就無咁多chart左都做T3/ARE排隊搏RE考政府E
私人市場唔跟Pt幾低人工又知唔知呀

4年準時考到牌會唔會諗多左
記得之前有survey行scheme大部分擰到牌好似講緊6年幾（畢業後計）
有幾多個真係做得耐係到留言

定個個政府ARUP阿sir吹奏呢行

冇話過nursing輕鬆

但你認唔認同

護士平平凡凡(基本全部人)咁做10年一定可以去工50K
而
工程平平凡凡(人中之龍, aggressive個的）咁做10年都可能去唔到50K

呢個觀點先？

就算e&m, 我都識有人轉去做are, 轉去做MTR
有d做做下入emsd 都有 (不過少數）
利申唔係十分熟e&m行情，不過我聽返黎就30,40k都唔係uncommon

開名啦淨係識人身攻擊
aecom有無呀？
atkins有無呀？
wsp有無呀？
呢幾間都全部係垃圾啦一定

叫E&M食屎啦
係香港冇前途

一駁唔到就問人轉左行未
你未答我問題喎

超級懷疑佢地係十大基建好景個時上曬位個的人黎

或者真係人中之龍黎

叫佢地貼稅單啦 講到工程咁好搵

有冇計過佢地佔全香港做工程呢行既人百分之幾？

我夠膽同你講班nursing 100%可以攞到51K

傳聞E&M 考牌個班19interviewer 好多都老屎忽格，自我貶底E&M地位同年齡審查，覺得未夠30歲既人未夠quali做工程師，專登留難唔俾人過，搞到私人公司考牌班友怕太早考肥左個底花，儲多幾年經驗先去考

Arup、BV、mott 以我所知有
Aecom、Atkins 據聞有，但我唔完全肯定
Wsp唔熟

係好common 呀
但好多都40K-45K就到頂

考英國啦

不如你地貼出黎睇下你地搵幾少啦
個個月都出黎嘈，講左咁多年都仲做緊

我覺得佢地真係應該有，所以就以為個個做工程既人都應該係咁上下

屌你班高層，食人血饅頭

HKIE = CIVIL 會 8成人都係CIVIL / STR/ GEO

E&M就算考到牌，人工加幅都唔會好多

咩多D 飛但人工加得2000

答得我未？

我都唔知點答你
但果堆大間既consultant, 計埋rss ，一間頭十幾廿間細consultant
你覺得佔得唔多？

aecom無就無啦
除非你好高grade

Atkins WSP都無呀。我直接答你

你講個3間係岩。但佔成行幾大比例呢又

chok你兩下就露底啦 扮熟行程

邊兩間上年簽回條減人工啊你又知唔知？

我都唔知點答你
但果堆大間既consultant, 計埋rss ，一間頂十幾廿間細consultant
你覺得佔得唔多？

咪撚扮內行啦
年年HKIE 都有本YEAR BOOK 間公司幾多人叉根本唔係秘密

我地唔係出黎嘈
我地係要大眾澄清番
香港做建築工程個前境並唔係好似vtc,政府個的宣傳咁吹到咁好
我地有義務提醒中學雞大學揀讀工程時要考慮清楚

會唔會多過nursing 個百分比？

我第一間係中電 第二間係港鐵
係咪要貼稅單啊 撚樣

貼比班撚樣睇啦
睇下佢地可以點答

佢地講到香港工程咁好境
個個做耐咗都可以70K
就比個現實佢地睇

大把人考ice冇考hkie啦
加上仲有好多其他institute可以考

又唔係話完全無人識design, 係講緊唔會放咁多資源去design 姐

邊有可能 80master 20degree hidip

Imeche / IET 多

係外國叉左唔轉MHKIE RPE叉黎把撚

其實講左咁耐點解唔去讀nursing Master 咁多學校揀

其實得2間

咁你報唔報

報左

真係好好笑，你既logic係唔係真係做engine
都唔明你個comparison有咩意義
你識好多護士係ha捱到去max pt?
根本大家都唔會有個確實數字

早日做護士

所以我一早咪講咗
只要你唔轉行，繼續做nursing
係一定可以升到51K

有冇聽書

E&M consultant都係無咩用
得本spec有用下
同 civil都係兩個層次

E&M既及早轉行啦
係香港有前途

Nursing

工程及早轉行啦
做IT狗仲WORK LIFE BALANCE過工程

我覺得civil個的可以唔洗
但E&M就轉啦

希望收

報pdge玩鳩班學生好過啦

大把人都冇mhkie，有咩問題

過咗deadline報唔到

下年再報 老師好過護士

答我未呀
啊Sir

點都好過做E&M狗

貼啦，唔貼冇人信

E&M真係窄洗d
點都比其他stream lead

towngas ae

你第一間係咪clpe

正常GE第一年都>22k

邊間有？

你無問我嘢wo..你問緊日文字師兄

有 qualification 同有實力無等號關係

IEE IMechE

有d師傅靠經驗吸牌，下下學完唔記得代表你唔夠經驗同活用。

都係， 但感覺e&m 會俾人岐視你做d 細jobs
冇大粒野薦邊敢去考

自我感覺only..都係運氣only

專業責任問題，要買保險

唔好以為會長就無仇家

成個風氣就係人人都話要做大job先考到牌，做純住宅job覺得無料，但香港仲有幾多大job做呀

做產業野 去考 咪盞俾人撚

Em 做住宅都得 咁裝修都得啦

直頭 design build turn key

不過唔知點解無乜人談論
呢排請好多ARE

屌你啦, 拎CIVIL黎講
CIVIL係咁多個ENGINE之中算係比較上正常啲
三年考牌本身係好正常既事
其他根本垃圾黎

我話你知點解E&M 啲人唔去/唔敢去考
1. 本身E&M入做緊嘅野都係好濕勁, 比你發展嘅空間都係好細, 所以學唔到野, 仲邊夠膽覺得自己有料去考
2. E&M忙撚到咁, 見住啲大佬做到ASSOCIATE同你一齊O到晚飯都唔食, 你仲諗住CHARTER!? CHART完同你一齊OT?
3. E&M chart完得30k, 屌你我轉個行都30k 啦, 仲同你捱夠4-5年考牌仲要唔知考唔考到?
4. 係人都知E&M考牌係特撚別難, 由其係香港考, 啲考官根本都唔係睇你有冇能力, 成件事都唔係有能者居之, 仲邊有人覺得可以一分耕耘一分收獲
5. 我就算比你CHART到, E&M都係食物鏈嘅低層, 上面仲有千千萬人可以屌鳩你

事實班人就係咁
廢事去俾人撚

結論: 工程係行業地底泥, E&M更加係工程入邊既地底泥

應機未

深入熟某一部分，做邊個位其實都有資格做工程師
問題係有班老屎忽成日停留係以前多大job年，但其實有幾多個老野深入了解過自己做既job，成日淨係識撻個大project 出黎話做過係到打飛機

我個人覺得一般人做工程CP值太低

如果真係要做工程，
做civil，地基個的還可以
E&M就咪撚做

護士做到10年冇你諗嘅咁平凡

香港做護士捱得到10年點可能係平凡
流失率咁高

你覺得如果用係工程個種努力係nursing到，會捱唔到咩？

nursing份工有意思過工程狗啦！
只係識踢波，claim 錢，起大白象，圍威喂，做地產商隻狗

一開公司名條友就潛水
好打極有限 定係身居老闆驚比人告啊?
講啦 仲有咩好福利公司有14個月糧?

Arup AECOM WSP 都一定大把範數用33k or below 請charter
敢唔敢再同我講落去?

定係佢係HR黎

wsp E&M charter 我肯定係33K
因為上年我地個design project advisor係wsp既，佢話charter 左先得個33K

真
你老_ 依家搞乜鬼嘢innovation
又3D又google glass
跟住google glass又買唔起要買國產
大佬呀 唔好咁痴線啦
我平時已經好多嘢做要ot
仲要我寫埋晒呢啲咁嘅proposal比你去奶鞋底

一開名條友就織晒水
呢D人淨係識鬥拋鬥吹
有實數就無公司名 有公司名就無實數

Nimm2

答我啦
邊幾間一chart包老底40k啊?
ARUP邊team有? AECOM邊team有?
唔開名就縮返屋企打飛機吧啦
咪撚用d濕鳩花名回我啊拿

又難叉，叉完又得33k , 俾狗屌

想講
contractor 所謂既innovation
其實都只係用人地的產品格硬塞落地盤
頂多叫advanced application

Innovation
笑撚死

大把範數33k都無
舉例如果你做樓 又要睇埋你大佬跟開單野條數點
賺就唔係你team食 蝕就一定係cut你地人工

唉啊 , 原來差到無final year入CV 要上黎唱好?
邊間咁垃圾啊

個advisor 已經30中

我係老屎忽都想 pin 你

同冇char有咩分別， 求其搵份做到30中都有33k

我當正常4年charter，
邊個做收銀C+5 (9年經驗)追到政府起薪點7萬蚊人工既，企出黎分享下? 睇下有幾多位人兄有佢講到咁叻仔?

但有閪唔計 sorry先

乜撚都叫人答答答, 之後就話人唔答你
你收皮啦on9仔, 屌你老母
你咪考撚完牌唔好收40k, 關我撚事咩on9

哎呀有人發惡好驚
樓主可唔可以Pin

HR哥哥發緊惡

仲要4年char 已經好叻仔，唔算正常了

以後一見工程狗post 有咩爭論既
一律開公司名
就可以秒殺班廢老

你條on9一咪講埋d廢話, 淨係識9up唱衰晒

沙喱狗喱

比人係咁話on9同垃圾點算

分別係
佢算係專業人士
同選舉投票有兩票

比機會你反駁番我地呀
成日話我地唱衰香港工程
快的答啦

糾正番我哋對工程嘅觀感

依家咪比番個機會你唱番好囉
快的答啦

已經講左好多, 你咪繼續覺得你地好醒囉
成日都係幾條友係度一味唱衰, 咁大個人, 自己諗下係咪好撚on9啦

香港有無上醫權所以容易賺錢

相反工程師沒有無上權力
只能按部就班 守法循章

呢位師兄講得好

電牌咋屌你

喂，醒返你幾句。傻仔先會喺度認叻，真正聰明嘅人喺度扮傻笑緊你。大把政府佬mon緊po。

係啦, 柒頭, 一味係度唱衰, 最醒係你
何況我一路都唔係認叻, 我係睇唔過眼你班on9
最後, 你又知我做緊政府定consultant定contractor?

邊間物管最好pay

你呢啲鐘意認叻嘅人，一早衝左出嚟認自己政府佬。當然睇你講野嘅文路都知你唔會係，咁多野衝口而出唔fact check，咁樣做project mangement嘅話一早比人捉左後腳。RSS更加唔會有你份，你咁嘅文路一出第一封信都比大判撚到傻仔咁。

大consultant你都唔會係啦，連bv arup aecom市價都唔知，乜都話聽返嚟。定係喺細consultant做扮top呀？

Contractor一樣，更加唔洗講。講嘢之前唔諗過度過，又係比對家撚到傻仔咁，靠你入submission夾野就死得，比人留哂record 。

所以你係傻仔扮代表？

其實你係咪思覺失調
乜都9up就當自己啱

都係返工上連登，不過人地月薪十萬
EPD 仲勁，返工時間用公司電腦上咸網上到上哂新聞

其實你有實質嘅point反駁大家未？你嘅engineering knowledge同文字嘅功力淨係識得「戇鳩」、「思覺失調」、「傻仔」、「9up」呢啲字？你平時都係咁覆你老細？

一啲knowledge都demonstrate唔到，定係未考牌上嚟扮大袋？

現實生活心理唔平衡我都會明白，照直講就ok，無必要拎個virtual identity扮叻嚟拎存在感。

你係叻嘅，你之前啲reply已經會有大把行內人心服口服。

你諗好有咩實質content先再覆啦，打埋啲小朋友撩交嗌嘅字眼無意思。

你地又有實質既野講到咩？ 咪又一味9up唱衰
其實同你地呢個level既人講野係咁上下
你打咁多廢話都唔知做乜

我成個post正文同reply打左好撚多content啦，係得你一個奇人話9up。喂，你有content未？

條友一路都唔正面回應一味喺到講垃圾

咁defensive乜都打唔出即係扮大袋啦 。其實我諗諗吓同你坳都無謂，因為你乜都講唔出，然後又會話自己冇必要講，再鬧人地垃圾，不斷loop。

Mark低你個傻仔以後啲engine post就有多啲笑料睇，謝謝你哦 。

人地講乜你都話人唔啱，自己講既就當定律
好心你就收皮啦
仲要以為自己好醒果下先好笑

喂，evidence？你都要證明你嘅野係啱先得架。你平時啲design parameters全部鳩吹出嚟？死囉。

你知咩叫design parameters架何btw?

真心屌你on9都比面你，你完training未呀？ grad左幾耐呀

點解要答你呢？睇牌面同你嘅文路(and its implication)都知你engineering sense有問題。其實你係咪scheme都未完？Logbook寫開「on9」、「垃圾」呢啲字？

總之人地就錯你就啱？ 你呢d人現實係點好顯然而見
其實你地班友成日係度唱衰唔係冇原因

to做7年到pt14 已經有33k
e&m 七年charter到嗎？

真係叻嘅，比啲argument說服大家。而家惱羞成怒諗住用年資同經驗撻人？(tho i can't see you have any)

喂，你知咩叫design parameters架何？

我邊句有講我啱？我講嘅野都係open to discussion，諗住self victimise自己去make a point？

唔好覺得有咩咁重要令到人地嬲 你繼續on99咁啦
好坦白咁講，對住你冇野想argue

*pt16

都係無content，笑死，grad e都不如喎。答到我地野未，好期待大哥賜教 。

Fresh grad收皮啦，design parameter

講開e&m你想跳過香港班廢老去英國考cibse 都只會彈番你轉頭番香港考

仲有 civil/structure 4年c係正常人，2-3係top
E&m 4年=親生仔/萬中無一
6年=top
7-8年先係正常人

喂，你答到我咩係design parameter未啫？

我諗都可以完，我諗好多人會明你有幾on9，唔會再覆你，再見

好鐘意同你傾計，因為你無一樣野係答得出但係要繼續扮 。最鐘意睇你係咁迴避。

喂，唔好走啦，好鐘意同你傾計呀大sir 。

唔好走啦大sir！！！

玩到人地嬲豬搵媽咪攬住訓啦要
條友離地到去撚左地獄係咁 樓主唔好怪佢

咁就少左個連登工程界嘅巧朋友

最衰都係樓主 逼到人地咁盡做咩
我明明追po 追到戲肉佢突然自己敗走
原本想睇下佢個飯蓋幾時撐唔住

點樣敗走？ 為左同個on9係度9up唔瞓？

出現了
咁你幾時先可以show off下你既學識
小弟lm 學野
Btw 新垣結衣就新垣結衣啦 做咩要打平仮名

Ching 啲數字係值得參考
乜依家香港做野 cibse form tick uk 會彈返 hk
我遠古喺 uk 考

又係呢d廢話，冇端端show咩學識 又係fresh grad? 你同另一條友都係一樣，冇野好傾

Final year student 做過下 FYP 都知咩叫 design parameters 同 refer 邊到

環保狗

咁我唔知佢用咗幾耐時間先charter到
不過叉完先33K，就真係做To 好撚過
所以多咗咁多consultant完scheme去考TO唔係冇原因

成個post都係圍住個日文名on9仔黎屌

最大可能真係consultant HR
連CV都收唔到幾張

講唔到邊間開咩價位 梗係無野傾啦
你驚咩姐 吹水都老作比少少例子我啦 講故唔好爛尾好喎
Aecom邊層樓fresh chart 40k啊喂

小學雞都可以做hr

有無人幫到日文名傻閪答 上年邊兩間乾收銀減人工幫下佢落台啦 人地扮完熟行情 而家兜唔到敗走

我都覺得係HR

或者係的VTC/大學的promoter

點呀，年年收分下降，係咪收唔夠人讀建造工程呢的工程科，所以要唱好下

吓？RE 都俾我屌到撻皮，講緊十幾年前。

Atkins?? 8 折糧